安排外傭假結婚 女主腦入獄39月

安排外傭假結婚 女主腦入獄39月

女主腦陳愛茂

【本報訊】入境處首度破獲涉及外傭的假結婚集團，集團女主腦安排外傭與港男假結婚，不僅教他們記下「另一半」個人資料，以應付入境處人員提問，更安排攝影師，為他們拍攝身穿不同季節衣物的合照，令人誤以為雙方確是兩情相悅的真情侶。女主腦早前被裁定罪成，法官斥責她利用行政機構的漏洞而犯案，情況猶如昆蟲蛀食大樹，是公然侮辱香港行政架構，判她入獄39個月。

官斥公然侮辱港行政架構

被告陳愛茂（54歲）早前在區院經審訊後被裁定4項串謀欺詐及一項妨礙司法公正罪成，她另於2002年因販毒被判監6年。

被告2010年至前年4月間，安排不同港男與4名女子假結婚，其中兩人是尼泊爾女傭，一人是印度女傭，另一人則是內地女子。被告安排她們在律師樓舉行結婚儀式，教他們記下「另一半」個人資料。2017年5月21日被告被捕，稍後她致電參與假結婚的一名港男透露被捕，着對方銷毀所有與她有關資料及相片，並指示港男若被入境處人員查問，不要將她牽連到假結婚一事。

法官指本案屬一條龍及集團式經營，被告經過深思熟慮而犯案，又利用行政機構的漏洞，令不合資格的人可留港，公然侮辱港行政架構；若姑息容忍，整個制度便會崩壞，市民需付上代價。

案件編號：DCCC1021/17、292/18
■記者戴國輝

上一則
上一則
5歲女急病亡 陪審團裁死於自然

下一則
下一則
7.1遭警鎖手銬 兩示威者索償敗訴